[廣東話] 一人一個疊聲形容詞

我先
臭崩崩

戇鳩鳩

肥騰騰

戇柒柒

樓豬豬

吊吊揈

大大隻

漲卜卜

烏卒卒

香噴噴

毛神神

黃咁咁
黑蚊蚊
大大碌
傑撻撻

藍毛毛

青bb
黃gum gum
窄夾夾
癡癡地
傻傻地
癲癲地

格格gel gel

呢個係形容緊乜野

有冇linguistic撚可以解釋下點解一定係疊呢啲字
點解係青bb黃咁咁
唔可以黃bb青咁咁

靜雞雞
靜靜雞

歪古古

散收收

其實唔知
好多年前某電視劇角色既口頭禪

咩意思
唔係死古古咩

瘦蜢蜢

生勾勾ON99

咒咒虐